【九巴車長罷駛】九巴高層邀葉蔚琳周一會面 月薪車長大聯盟：創造歷史一刻 (00:03)

【九巴車長罷駛】九巴高層邀葉蔚琳周一會面 月薪車長大聯盟：創造歷史一刻 (00:03)

圖1之1 - 葉蔚琳舉手致意。（樊銳昌攝）

九巴「月薪車長大聯盟」發動車長星期六（24日）晚8時起罷駛，抗議資方薪酬調整安排，只獲極少數車長響應。惟發起人葉蔚琳其後表示，會到九巴車廠會合其他參與行動的車長，之後到禮賓府外靜坐。九巴僱員工會亦指，若公司因停駛行動解僱任何員工，或會考慮以工會名義發起大罷工。
近午夜時分，傳出九巴車廠總經理彭樹雄到場，並透過公關人員跟參與今次工業行動的車長傳話。工業行動其後暫時停止，停駛巴士開始駛走。最後，有九巴高層擬邀約葉蔚琳星期一（26日）會面，工會暫未定是否參與，惟月薪車長大聯盟稱，已創造歷史一刻。

九巴阿姐成功俾九巴高層撚

未傾都階段性勝利
拍手慶祝下先啦

到咗星期一，高層：你已經唔係我員工喇喎

星期一
你係邊個 公司炒咗你喇喎

把獎金廢除
將獎金條數撥入底薪

無左原本筆獎金, 咁都有人覺得加左人工

咪玩啦

賣撚左Roadshow 條數又唔見撥返入營運利潤
日日要人睇巴士站個報車mon, 有3份2 係廣告

高層: 比我中出完再幫我含撚咪加

階段性勝利，比啲掌聲先啦

阿姐都啱